點解古代唔同地區嘅人有咁多共通性？

例如大家都發展咗語言，文字，宗教，婚姻等等，但應該以前地區相差太遠係冇得交流，又或者交流到，咁大家都應該信同一樣宗教或講同樣語文(最多後尾會演變咗少少)

你就黎見到香港支共化，到時應該明白點解

古代
地區相差遠
ok?

種族滅絕寫落史書咪叫同化

可能古時文明並唔係完全冇交流
例如有人認為秦始皇陵墓係中東石匠幫手起

現代先咁多毒撚唔出街
古代穿州過省跨國做生意打工好正常

人類唔係有共同祖先咩
只係去左唔同的地方
祖先去到的地方
後人點會因為太遠而接觸唔到

語言係人類聲音發展出嚟，係群居+發達頭腦發展嘅結果。其他動物都有運用聲音溝通嘅例子。
文字唔係度度有，滿族、藏族都係近代有，日本喺隋唐先借漢字用。
最後嗰度我唔知你問乜。

最後係好多地方會信有鬼神，從而有宗教

古人面對大自然不可抗嘅力量 對自己生命同族群存亡息息相關 自然會開始敬天拜天 咩雷神 山神 火神 海神咁 再慢慢發展出宗教 都係有其必然性

宗教嘅目的係解釋人嘅未知。
對未知嘅恐懼係人性，所以人類就算分開都發展到宗教。